商務客申免檢疫回港倍增 近千宗獲批

內地設廠的港商，回港後可獲豁免十四天強制檢疫。

隨着香港與內地疫情逐漸回穩，港府本月四日起再擴大豁免檢疫類別，涵蓋在內地設廠的港商，回港後可獲豁免十四天強制檢疫。措施推出兩周以來，反應漸見踴躍，工貿署向《星島日報》提供最新數據顯示，在接受申請的第二周，新增豁免類別的申請增加約二千一百宗，較之前增加近一倍；當局至今共批出九百七十宗申請，涉及逾一千七百人。至於正在醞釀的粵港澳互認檢疫安排，據知續有港商獲邀接受「測試」，入境深圳光明區時可獲豁免強制檢疫十四天，但根據內地發出的通告，當事人需要在通知發出七天內一次入境驗核有效。

現時從內地入境香港，仍須接受十四日家居檢疫。隨着兩地疫情緩和，本港欲逐步重啟經濟，港府本月四日起再擴大可豁免強制檢疫的人士或類別，當中包括在內地設廠的港商。工貿署回覆查詢時指，截至本月十五日，獲批的申請當中，有五十四宗申請，共涉及九十八名人士因為符合政府三月最初的豁免類別而獲得批准，跟前一周數目不變。

港商獲邀互認檢疫安排測試

至於本月四日的新增豁免類別，則已有約九百七十宗申請、涉及約一千七百三十名人士符合申請而獲得批准，較接受申請首周時僅批出三百二十宗、涉及約六百人，數目顯著增加。

根據規定，每家公司會有兩個名額，可申請豁免返港後接受十四日強制檢疫，當局數字顯示大部分申請公司均有用盡名額。

值得留意的是，截至本月十五日，工貿署就兩個豁免類別共接獲超過四千三百宗申請，較新增豁免類別接受申請的首周所接獲的約二千二百宗申請，數目急增近一倍，反映業界對新措施漸見踴躍。

針對商界指內地仍未同步放寬十四日檢疫限制，本報昨日報道粵港澳三地近日正研究落實互認檢疫認證安排，更有港商已率先接受「測試」，前往位於東莞的廠房後，可獲豁免強制檢疫十四天。據了解，續有港商昨日獲發通知受邀接受「測試」，入境深圳光明區時可獲豁免強制檢疫十四天。

根據內地部門所發出的通告，當事人若符合審核條件，入境後可免於集中及居家隔離醫學觀察，但需要在通知發出七天內一次入境驗核有效。入境後，當事人的活動範圍需要限於指定的社區之內，並須由接待單位專人專車轉運，納入居住地社區工作小組網格化管理。

一定有後門幫中聯辦/達官貴人同其子女

再次有本地爆發咪多得依班冚家剷

要點先申請到, 我都想申請返去食海底撈

我想返去call g